(無圖)究竟教育局有幾憎廣東話？

只從中二出咗國讀書之後，都好小接觸香港嘅教育制度
我好期待今個假期返香港探下屋企人，因為始終我都喺香港大，我個身都喺流住香港人嘅血
好啦，返到嚟香港，去飲茶，見返哂啲好耐無見嘅屋企人，好開心終於返到嚟屋企
喺未走之前，咁多個表弟妹之中，我喺最錫我細表妹
睇見佢大個咗咁多，有一種唔知點講嘅感覺，開心得嚟又有啲唔捨得
佢見返我都好開心，喺度喺咁同我講中學有咩開心嘢，鐘意邊個男仔咁，邊個男仔靚仔等等
咁我就問佢”講到咁靚仔，有圖有真相喎”
問題就出現喺哩到嘞，佢一打開部手機就噤落個we柒到，入面都唔知有幾多個對話，仲要全部都喺殘體字
佢show完啲相比我睇，跟住我就問佢”點解唔用whatsapp要用we柒傾計嘅？whatsapp多啲香港人用喎”
佢居然同我講話佢全班啲同學仔都喺用we柒，仲話班主任都喺其中一個group入面
後尾我再問多兩問，原來佢之前都喺用開whatsapp多嘅但喺升咗上中三之後，佢發覺開始越嚟越多人用we柒，尤其是當佢個班主任都用埋we柒仲要開埋個死人group同其他we柒同學玩小圈子佢先至逼於無奈轉做用we柒
佢跟手仲要show個咩 「抖陰」比我睇，話好多同學都玩，仲叫我玩
飲完茶，我同我姑姐講話搵日放學我帶表妹去shopping
fast forward去到星期三，我喺學校門口等佢，我真喺屌你老母，我見佢同佢班同學行出嚟，全撚部對話都喺蝗語，喺到講埋啲咩大陸閪明星嘢，乜撚嘢「怒含」好靚仔，啲學校通告仲要喺用殘體字

作為一個好表姐，我真喺頂唔撚順睇住我心愛嘅細表妹慢慢咁變做一個大陸閪

我真喺好想問教育局，無論喺表達能力定喺悅耳程度嚟講，廣東話有邊一樣嘢唔喺收蝗語皮？就咁單單一句 我屌你老母個臭化閪 已經贏九條街

順便屌撚埋林鄭條臭閪 ，廣東話沒落真喺多得你啲咁嘅仆街唔小

喺=在
係=是